11/1 上午法庭新聞 （2手足認813機場暴動還押、4手足914淘大全認罪、哈薩克手足縱火判無罪）

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官
#審訊 [1/15]
#0813機場
#暴動 #非法集結 #傷人39

D1:邱(30)
D2:葉(23) 🛑已還押17個月
D3:高(24)
D4:麥(23)

控罪：
(1)非法集結
(2)暴動罪
(3)襲擊致造成身體傷害

0939
控方檢控官 #張卓勤大律師 向法庭彙報D1和D2今天表示承認控罪(2)暴動罪，其餘控罪將歸法庭存檔

0941 進行答辯
(1)非法集結：
D2不認罪、D3不認罪、D4不認罪
(2)暴動罪：
D1認罪、D2認罪
(3)襲擊致造成身體傷害：
D1不認罪、D2不認罪

0956 D1和D2明白及同意案情(後補)

0957 法庭正式裁定D1面對的控罪(3)，及D2面對的控罪(1)和(3)罪成
其餘控罪由於控方申請留法庭存檔，喺冇法庭批准下該些控罪並不會重新作出檢控

1043 開庭
D1和D2的輕判求情訂於21年1月26日1430時，辯方將於3個工作天前呈交書面求情，二人正式還押

////////////////////

#區域法院第七庭
#練錦鴻裁判官 #0914淘大 #審訊 [1／5]

A1: 石 (28) 🛑已還押逾480日
A2: 劉 (30)
A3: 陳 (34)
A4: 陳 (35）

控罪：
(1) A1非法集結🛑已認
(2) A1非法集結🛑已認
(3) A1 傷人🛑已認
(4) A1 襲擊致造成身體傷害
（存檔）
(5) A1 襲擊致造成身體傷害
（存檔）
(6) A2-3非法集結🛑A2A3認
(7) A2-3襲擊致造成身體傷害（存檔）
(8) A2-3襲擊致造成身體傷害（存檔）
(9) A4非法集結🛑認罪
(10)A4非法禁錮（存檔）
(11)A4襲擊致造成身體傷害（存檔）

詳情：
(1) A1被控於19年9月14日在牛頭角道淘大商場2期非法集結！
(2) A1被控於同日在淘大商場地下非法集結
(3) A1 被控於同日在淘大商場地下傷害女子X
(4) A1 被控於同日同地襲擊男子Z
(5) A1 被控於同日同地襲擊女子Y
(6) A2-3同被控於同日在淘大商場地下非法集結
(7) A2-3同被控於同日同地襲擊男子Z
(8) A2-3同被控於同日同地襲擊女子Y
(9) A4非法集結
(10)A4非法禁錮
(11)A4襲擊致造成身體傷害

========================
練錦鴻多次指罵A1答認罪時細聲，要求除口罩答認罪

控罪1-2詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
在淘大商場二期地下壽司店外，X和其他人在扶手電梯，約100人在地下聚集，有人向X毫無根據地作出指控，包括指她是大陸人，對她辱罵,恐嚇,指罵，用鐳射筆照眼，她往扶手電梯避開，被人指罵及向下拉。A1和其他人徒手襲擊她，用右手拳頭打她，A1用雙手扯她頭髮，商場CCTV拍到 ，歷時約10分鐘，後來X被送到觀塘某醫院留醫，有嘔有暈，頭皮及臉瘀傷，頸痛，失去3隻牙，目前要接受治療，約 $60000醫藥費。

控罪3-8詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
約1757時，2事主去休息，有多於3人的群眾跟着，A1A2尾隨，A1用右手拉Z，A2踢2-3下，Z被辱罵，有用右拳襲擊女子頭部，女子沿行人路離開。
約1801時，事主繼續走，有人從後追上指罵。A3用雨傘打女子上半身2-3下，Z被擊暈，送去觀塘某醫院留醫再轉外科。

控罪9-11詳細案情：（聽唔切抱歉，只摘記重點）
約1719時，群眾在圍欄質問Z，Z是向X女伸出援手的人。群眾向Z作出毫無根據的指控，期間拍照 及指罵，用雨傘呼應。群眾去了爆谷小店前，此時A4去了中央位置主持大局。群眾高呼指，除非事主刪相，否則不會走，A4呼籲高舉雨傘。有人打Z頭，其他人開傘遮着CCTV。A4加入，用右拳打事主2-3下，再從後用長傘襲擊事主上半身2-3下，再行去後面 。
2事主避開，有人用鐳射筆照射， 約1723時A4於人群中，兩人指自己不怕被影，指自己見得人。A4去地下，同時A1-2令兩事主倒地。
=======================
關於被捕：

A1
A1於警員問話中指剩係打咗一拳同踢兩下
A1在警誡下承認，當日身處商場，曾襲擊女子，有拉Y女士，有襲擊Z，打了1拳和踢小腿兩腳，他是CCTV拍到的人。
被搜出衣物和案發時一樣，是灰色背心黑短褲白運動鞋。

A2
20190917，A2於居所被捕，用本地話指明白。
被搜出證物是，黑帽,1件藍Tshirt,1黑腰包,1黑nike短褲。

A3
20190917於居所被捕，被搜出證物是2條白褲 ，在警誡下無招認

（留位）

======================
播放當日片段時，練錦鴻問到各種口號及歌，包括915東角道及榮光歌是甚麼意思，亦指2事主只是在拍照就被圍毆，十分無辜

🔴簡單而言，全部人認罪
詳細案情及求情後補

/////////////////////////

#區域法院第廿七庭
#沈小民法官
#1118油麻地
#裁決
#縱火

👤哈薩克籍手足(19)

控罪：有意圖而企圖縱火

🌟🌟罪名不成立🌟🌟

法官不在庭上讀出裁決，叫各位上司法網睇
(直播員按：1128 仲未upload...)

休庭半小時待控方商討證物處理

感謝直播員

請抽空旁聽及寫信

哈薩克無罪嗰位唔該盡快番鄉下

doj 一定會上訴

椰子巴打

郭啟安

咁快手
對你user name有啲印象

咁你想點

叫人留底等doj 上訴到有罪為止？

哈蕯克手足之前係嚟香港讀書
還押過兩個月冤獄
不過簽證都應該過咗期？
就算doj唔上訴都會返老家

原來決定硬食，唔怪之得琴日話要還押

加油支持你地

無表示過留定唔留
自己決定啦
有朋友判左無罪都唔走
咁大個人自己諗啦

其實有晒片真係無得揀唯有認罪輸少d

傻閪連登仔唔係佢負責坐 周圍屌人認罪好on9

椰子

打得嘅都係冇片影到佢哋有一啲行動
剩係現場被捕
所以先有得打
影晒既100%輸

會員編號：#8014
會員註冊日期：2016/11/25
入 LIST 原因：對去信要求鄧炳強對推跌女童一事道歉的商人周小龍稱「做多咗」、抹黑黃絲市集。

上述資料更新日期：2020/12/24 P.S. 呢個唔係五毛 LIST，係戇鳩 LIST，可以畀大家認識到比較特別嘅會員 。

感謝直播員

Pish

佢鄉下分分鐘比香港更和平